% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=4771d&id=2N32-7&n=2&d=10&s=1&s2=NaN&alea=cIwE
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre  Supprimer une racine carrée au dénominateur
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
Supprimer la racine carrée du dénominateur des fractions suivantes.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=\dfrac{ 3 }{\sqrt{3}} $\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{ 8 }{\sqrt{11}} $\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour lever l'irrationnalité du dénominateur, il suffit de multiplier le numérateur et le dénominateur de la fraction par $\sqrt{3}$.\\$A=\dfrac{ 3 }{\sqrt{3}}=\dfrac{ 3 \times \sqrt{3}} {\sqrt{3} \times \sqrt{3}} $

\medskip
$A=\dfrac{3\sqrt{3}}{3}$

\medskip
 $A={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\sqrt{3}}}$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Pour lever l'irrationnalité du dénominateur, il suffit de multiplier le numérateur et le dénominateur de la fraction par $\sqrt{11}$.\\$B=\dfrac{ 8 }{\sqrt{11}}=\dfrac{ 8 \times \sqrt{11}} {\sqrt{11} \times \sqrt{11}} $

\medskip
$B={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\dfrac{8\sqrt{11}}{11}}}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Pour lever l'irrationnalité du dénominateur, il suffit de multiplier le numérateur et le dénominateur de la fraction par $\sqrt{2}$.\\$C=\dfrac{ 10 }{\sqrt{2}}=\dfrac{ 10 \times \sqrt{2}} {\sqrt{2} \times \sqrt{2}} $

\medskip
$C=\dfrac{10\sqrt{2}}{2}$

\medskip
 $C={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5\sqrt{2}}}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
	\item $\sqrt{3}$
	\item $\dfrac{8\sqrt{11}}{11}$

\end{enumerate}
\end{Reponse}